let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "¿Qué es el área de seguridad en Metro de Madrid?",
    answer: "Es un tramo de línea que protege a los equipos de trabajadores y prohíbe la circulación de trenes sin autorización expresa.",
    options: [
        'Es un tramo de línea donde se realizan trabajos fuera del horario de servicio.',
        'Es un tramo de línea que permite la circulación de trenes sin autorización expresa.',
        'Es un tramo de línea que protege a los equipos de trabajadores y prohíbe la circulación de trenes sin autorización expresa.',
        'Es un tramo de línea que solo permite la circulación de trenes de mantenimiento.'
    ]
    },
    {
    numb: 2,
    question: "¿Cómo se define el área de trabajo en Metro de Madrid?",
    answer: 'Es un tramo de línea en el que se autoriza la realización de trabajos durante el horario de servicio.',
    options: [
        'Es un tramo de línea en el que se autoriza la circulación de trenes durante el horario de servicio.',
        'Es un tramo de línea en el que se autoriza la realización de trabajos durante el horario de servicio.',
        'Es un tramo de línea que solo puede ser ocupado por trenes auxiliares.',
        'Es un tramo de línea que no está autorizado para la circulación de trenes.'
    ]
    },
    {
    numb: 3,
    question:"¿Qué es el Auto-Shunt en Metro de Madrid?",
    answer: 'Una maniobra de inversión de marcha que se realiza sin conductor.',
    options: [
        'Un tipo de tren de alta velocidad.',
        'Una maniobra de inversión de marcha que se realiza sin conductor.',
        'Un sistema de control de tráfico centralizado.',
        'Un documento de programación.'
    ]
    },
    {
        numb: 4,
        question:"¿Qué es el Boletín de acceso a la plataforma de vía en Metro de Madrid?",
        answer: 'Un impreso que se cumple para autorizar el acceso de trabajadores a la plataforma de vía.',
        options: [
            'Un impreso que se cumple para autorizar el acceso de trabajadores a la plataforma de vía.',
            'Un sistema de seguridad que supervisa el estado de los circuitos de vía, señales, agujas y calzos.',
            'Un tramo de vía compuesto por uno o varios circuitos de vía y delimitado por dos señales consecutivas.',
            'Un documento elaborado por la Comisión de programación en el que figuran, para cada día, los cortes de tensión previstos y los trabajos programados.'
        ]
      },
      {
        numb: 5,
        question:"¿Qué es un enclavamiento de señales en Metro de Madrid?",
        answer: 'Un sistema de seguridad que supervisa el estado de los circuitos de vía, señales, agujas y calzos.',
        options: [
            'Un grupo de trabajadores que acceden a la plataforma de vía para realizar una misma actividad.',
            'Un sistema de seguridad que supervisa el estado de los circuitos de vía, señales, agujas y calzos.',
            'Un tramo de vía compuesto por uno o varios circuitos de vía y delimitado por dos señales consecutivas.',
            'Un documento elaborado por la Comisión de programación en el que figuran, para cada día, los cortes de tensión previstos y los trabajos programados.'
        ]
      },
      {
        numb: 6,
        question:"¿Qué es el Auto-Shunt?",
        answer: 'Una maniobra de inversión de marcha realizada sin conductor en el modo de conducción ATO.',
        options: [
            'Una maniobra de inversión de marcha realizada con conductor en el modo de conducción ATO.',
            'Una maniobra de inversión de marcha realizada sin conductor en el modo de conducción ATO.',
            'Una maniobra de inversión de marcha realizada en el modo de conducción manual con conductor.',
            'Una maniobra de inversión de marcha realizada en el modo de conducción manual sin conductor.'
        ]
      },
      {
        numb: 7,
        question:"¿Qué es el Área de Seguridad?",
        answer: 'Es un tramo de línea en el que se prohíbe la circulación de trenes sin autorización expresa del PCC.',
        options: [
            'Es un tramo de línea autorizado para la realización de trabajos en el periodo fuera de servicio.',
            'Es un tramo de línea en el que se prohíbe la circulación de trenes sin autorización expresa del PCC.',
            'Es el recinto donde se encierran los trenes para su estancia, revisión, reparación o limpieza.',
            'Es un elemento aislante de la catenaria que permite independizar sectores de tracción distintos.'
        ]
      },
      {
        numb: 8,
        question:"¿Qué es un Cantón?",
        answer: 'Un tramo de vía compuesto por uno o varios circuitos de vía y delimitado por dos señales consecutivas.',
        options: [
            'Un tramo de vía compuesto por uno o varios circuitos de vía y delimitado por dos señales consecutivas.',
            'Un sistema electromecánico o electrónico de seguridad que supervisa permanentemente el estado de los circuitos de vía, señales, agujas y calzos de un tramo de vía.',
            'Una marcha adelante de un tren, en sentido contrario al usualmente asignado a la vía por la que circula, con conductor en la cabeza del tren.',
            'Un elemento aislante de la catenaria que permite independizar sectores de tracción distintos.'
        ]
      },
      {
        numb: 9,
        question:"¿Qué es el Control de Tráfico Centralizado (CTC)?",
        answer: 'Un sistema que permite la visualización de la ocupación de los trenes en la línea y el telemando de los enclavamientos de señales.',
        options: [
            'Un sistema que permite la visualización de la ocupación de los trenes en la línea y el telemando de los enclavamientos de señales.',
            'Un tramo de línea en el que se prohíbe la circulación de trenes sin autorización expresa del PCC.',
            'Una maniobra de inversión de marcha, que se realiza en el modo de conducción ATO.',
            'Un impreso que se cumple durante el periodo de servicio para autorizar el acceso de trabajadores a la plataforma de vía.'
        ]
      },
      {
        numb: 10,
        question:"¿Qué es la Estación?",
        answer: 'Conjunto de instalaciones preparado para que los viajeros puedan subir y bajar de los trenes.',
        options: [
            'Un tramo de línea en el que se autoriza la realización de trabajos en el periodo fuera de servicio.',
            'Un impreso que se cumple durante el periodo de servicio para autorizar el acceso de trabajadores a la plataforma de vía.',
            'El recinto donde se encierran los trenes para su estancia, revisión, reparación o limpieza.',
            'Conjunto de instalaciones preparado para que los viajeros puedan subir y bajar de los trenes.'
        ]
      },
      {
        numb: 11,
        question:"¿Qué es la Hoja de recogida de firmas?",
        answer: 'Un impreso que se cumplimenta durante el periodo de servicio en una estación, depósito o cochera, donde se registra el enterado de los conductores de los trenes, mediante su firma, de la presencia de trabajadores en la plataforma de vía.',
        options: [
            'Una campaña social organizada por change.org',
            'Documento elaborado por la comisión de programación en el que figuran los cortes de tensión previstos',
            'Un impreso que se cumplimenta durante el periodo de servicio en una estación, depósito o cochera, para autorizar el acceso de trabajadores a la fiesta de fin de año.',
            'Un impreso que se cumplimenta durante el periodo de servicio en una estación, depósito o cochera, donde se registra el enterado de los conductores de los trenes, mediante su firma, de la presencia de trabajadores en la plataforma de vía.'
        ]
      },
      {
        numb: 12,
        question:"¿Qué es el Consorcio Regional de Transportes Públicos Regulares de Madrid?",
        answer: 'Una entidad con personalidad jurídica y patrimonio propios que articula la cooperación y participación de la Comunidad de Madrid y de los Ayuntamientos de la misma en la gestión conjunta del servicio de transporte público regular de viajeros.',
        options: [
            'Una empresa privada encargada de la gestión del transporte público regular de viajeros en Madrid.',
            'Una entidad con personalidad jurídica y patrimonio propios que articula la cooperación y participación de la Comunidad de Madrid y de los Ayuntamientos de la misma en la gestión conjunta del servicio de transporte público regular de viajeros.',
            'Una organización no gubernamental que lucha por los derechos de los usuarios del transporte público en Madrid.',
            'Una asociación de empresas privadas que prestan servicios de transporte público en Madrid.'
        ]
      },
      {
        numb:13,
        question:"¿Qué empresas pueden prestar el servicio de transporte público regular de viajeros bajo la gestión del Consorcio Regional de Transportes Públicos Regulares de Madrid?",
        answer: 'Tanto empresas públicas municipales o supramunicipales actualmente existentes o que puedan crearse en el futuro, como empresas privadas.',
        options: [
            'Solo empresas públicas municipales o supramunicipales actualmente existentes.',
            'Solo empresas privadas.',
            'Tanto empresas públicas municipales o supramunicipales actualmente existentes o que puedan crearse en el futuro, como empresas privadas.',
            'Ninguna de las anteriores.'
        ]
      },
      {numb: 14,
        question:"¿Cuál es el ámbito territorial de actuación del Consorcio Regional de Transportes Públicos Regulares de Madrid?",
        answer: 'El de la Comunidad de Madrid.',
        options: [
            'El de la ciudad de Madrid.',
            'El de la Comunidad de Madrid.',
            'El de la península ibérica.',
            'El de toda España.'
        ]
      },
      {
        numb: 15,
        question:"¿Quién asignará el número de tren definitivo a un tren que entre en un circuito de vía de transferencia entre la cochera o depósito y la línea?",
        answer: 'El sistema de CTC',
        options: [
          'El conductor del tren',
          'El departamento de Metro',
          'El sistema de CTC',
          'El Consorcio'
        ]
      },
      {
        numb: 16,
        question:"    ¿Qué es el Consorcio Regional de Transportes Públicos Regulares de Madrid?",
        answer: 'Una entidad con personalidad jurídica y patrimonio propios creada para la cooperación y participación de la Comunidad de Madrid y de los Ayuntamientos de la misma en la gestión conjunta del servicio de transporte público regular de viajeros.',
        options: [
            'Una empresa privada de transporte público.',
            'Una entidad sin personalidad jurídica.',
            'Una entidad con personalidad jurídica y patrimonio propios creada para la cooperación y participación de la Comunidad de Madrid y de los Ayuntamientos de la misma en la gestión conjunta del servicio de transporte público regular de viajeros.',
            'Una empresa pública de transporte creada por la Comunidad de Madrid.'
        ]
      },
      {
        numb: 17,
        question:"    ¿Cuál es el ámbito territorial de actuación del Consorcio?",
        answer: 'La Comunidad de Madrid.',
        options: [
            'La ciudad de Madrid.',
            'El municipio de Madrid.',
            'La Comunidad de Madrid.',
            'La península ibérica.'
        ]
      },
      {numb: 18,
        question:"    ¿Qué competencias tiene el Consorcio sobre el transporte público regular de viajeros?",
        answer: 'Las que corresponden o le sean delegadas a la Comunidad de Madrid y las que correspondan a los Ayuntamientos de la Comunidad de Madrid que se hayan adherido voluntariamente al Consorcio mediante acuerdo plenario.',
        options: [
            'Solo las que corresponden a la Comunidad de Madrid.',
            'Solo las que corresponden a los Ayuntamientos de la Comunidad de Madrid.',
            'Las que corresponden o le sean delegadas a la Comunidad de Madrid y las que correspondan a los Ayuntamientos de la Comunidad de Madrid que se hayan adherido voluntariamente al Consorcio mediante acuerdo plenario.',
            'No tiene competencias sobre el transporte público regular de viajeros.'
        ]
      },
      {
        numb: 19,
        question:"¿Qué deberá hacer el conductor del tren en caso de que sea relevado por otro conductor?",
        answer: 'Deberá conocer, memorizar y transmitir el número de tren asignado a todos los efectos',
        options: [
          'Deberá retirar el número de tren',
          'Deberá conocer, memorizar y transmitir el número de tren asignado a todos los efectos',
          'Deberá circular con el número de tren del conductor anterior',
          'Deberá esperar la autorización del PCC para continuar la circulación'
        ]
      },
      {
        numb: 20,
        question:"¿Qué competencia tiene la Comunidad de Madrid en relación al servicio de transporte público de viajeros a través de la red del ferrocarril metropolitano de Madrid?",
        answer: 'Autonómica',
        options: [
            'Municipal',
            'Autonómica',
            'Estatal',
            'Europea'
        ]
      },
      {
        numb: 21,
        question:"¿Qué obras y actuaciones está autorizada a realizar Metro de Madrid, S.A. en la red ferroviaria que explota directamente?",
        answer: 'Las que resulten necesarias para la conservación de la parte de dicha red ferroviaria.',
        options: [
            'Las que resulten necesarias para la conservación de la parte de dicha red ferroviaria.',
            'Las que resulten necesarias para la ampliación de la red ferroviaria.',
            'Las que resulten necesarias para la construcción de nuevas estaciones.',
            'Ninguna de las anteriores'
        ]
      },
      {
        numb: 22,
        question:"E¿Qué competencias y funciones tiene el Consorcio Regional de Transportes según el artículo 2 de esta Ley?",
        answer: 'Las atribuidas a la Comunidad de Madrid.',
        options: [
            'Ninguna',
            'Las atribuidas a la Comunidad de Madrid.',
            'Las atribuidas al Ayuntamiento de Madrid.',
            'Las atribuidas a la Administración autonómica.'
        ]
      },
      {
        numb: 23,
        question:"¿Qué titularidad tiene el conjunto de bienes y derechos inherentes a la prestación del servicio de transporte de la red explotada por Metro de Madrid, S.A.?",
        answer: 'El Ayuntamiento de Madrid.',
        options: [
            'La Comunidad de Madrid.',
            'El Ayuntamiento de Madrid.',
            'El Consorcio Regional de Transportes.',
            'Ninguna de las anteriores.'
        ]
      },
      {
        numb: 24,
        question:"¿Quiénes integran la Comisión Mixta de transferencias?",
        answer: 'Dos miembros en representación de la Comunidad de Madrid y dos miembros en representación del Ayuntamiento de Madrid.',
        options: [
            'Cuatro miembros en representación de la Comunidad de Madrid.',
            'Cuatro miembros en representación del Ayuntamiento de Madrid.',
            'Dos miembros en representación de la Comunidad de Madrid y dos miembros en representación del Ayuntamiento de Madrid.',
            'Tres miembros en representación de la Comunidad de Madrid y uno en representación del Ayuntamiento de Madrid.'
        ]
      },
      {
        numb: 25,
        question:"¿Qué se necesita para conducir un tren?",
        answer: 'Estar en posesión de la correspondiente habilitación',
        options: [
          'Estar en posesión de la correspondiente habilitación',
          'No se necesita nada',
          'Tener experiencia',
          'Tener estudios de ingeniería'
        ]
      },
      {
        numb: 26,
        question:"¿Qué son las habilitaciones para conducir trenes?",
        answer: 'Un permiso limitado para conducir un tipo de tren o un tipo de vías',
        options: [
          'Un permiso para conducir cualquier tipo de tren',
          'Un permiso limitado para conducir un tipo de tren o un tipo de vías',
          'Un permiso para conducir trenes de carga',
          'Un permiso para conducir trenes de viajeros'
        ]
      },
      {
        numb: 27,
        question:'¿Quiénes pueden conducir trenes para prácticas?',
        answer: 'Solo los trabajadores no habilitados para conducir',
        options: [
          'Sólo los trabajadores habilitados para conducir',
          'Cualquier trabajador',
          'Solo los trabajadores no habilitados para conducir',
          'Solo los trabajadores que hayan pasado un examen'
        ]
      },
      {
        numb: 28,
        question:"¿Qué deben hacer los trabajadores que imparten prácticas de conducción?",
        answer: 'Corregir cualquier actuación incorrecta de los practicantes',
        options: [
          'Dejar a los practicantes solos en la cabina de mando del tren',
          'No prestar atención a la actuación de los practicantes',
          'Corregir cualquier actuación incorrecta de los practicantes',
          'No supervisar a los practicante'
        ]
      },
      {
        numb:29,
        question:"¿Cuándo se puede acceder y salir de los trenes?",
        answer: 'Cuando estén completamente parados',
        options: [
          'Cuando estén en movimiento',
          'Cuando estén completamente parados',
          'Solo los trabajadores pueden acceder y salir de los trenes',
          'Solo los pasajeros pueden acceder y salir de los trenes'
        ]
      },
      {
        numb:30,
        question:"¿En qué casos se permite el tránsito entre coches en trenes que no tienen pasillo de intercomunicación?",
        answer: 'Cuando el tren está en movimiento y el pasajero es trabajador del ferrocarril',
        options: [
          'En ningún caso',
          'Solo cuando el tren se encuentra en movimiento',
          'Cuando el tren está completamente parado',
          'Cuando el tren está en movimiento y el pasajero es trabajador del ferrocarril'
        ]
      },
      {
        numb: 31,
        question:"¿Se permite a una persona que no tiene la habilitación correspondiente conducir un tren?",
        answer: 'No se permite la circulación en ningún caso',
        options: [
          'Si, se permite la circulación sin la presencia de un trabajador habilitado',
          'Si, se permite la circulación siempre que no vaya sola',
          'Si, se permite la circulación siempre que el conductor vaya acompañado por un trabajador habilitado',
          'No se permite la circulación en ningún caso'
        ]
      },
      {
        numb: 32,
        question:"¿Qué debe hacer el trabajador habilitado que acompaña a una persona no habilitada para conducir un tren?",
        answer: 'Informar al conductor del trazado de la línea y de las actuaciones a realizar',
        options: [
            'Conducir el tren',
            'Informar al conductor del trazado de la línea y de las actuaciones a realizar',
            'No hacer nada',
            'Dormir en el tren'
        ]
      },
      {
        numb: 33,
        question:"¿Qué debe comprobar el conductor antes de iniciar la marcha del tren?",
        answer: 'El funcionamiento de los sistemas de frenado',
        options: [
          'La iluminación de la cabina',
          'El sonido del tren',
          'El funcionamiento de los sistemas de frenado',
          'La música de la cabina'
        ]
      },
      {
        numb: 34,
        question:"¿Qué artículo regula las habilitaciones para conducir trenes?",
        answer: 'Artículo 4.1.1',
        options: [
          'Artículo 4.1.1',
          'Artículo 4.1.2',
          'Artículo 4.1.3',
          'Artículo 4.1.4'
        ]
      },
      {
        numb: 35,
        question:"¿Qué tipos de habilitaciones para conducir trenes existen?",
        answer: 'Generales y limitadas',
        options: [
          'Solo generales',
          'Solo limitadas',
          'Generales y limitadas',
          'No se mencionan los tipos de habilitaciones'
        ]
      },
      {
        numb: 36,
        question:". ¿Qué pueden hacer los trabajadores no habilitados para conducir trenes?",
        answer: 'No se mencionan las posibilidades para los trabajadores no habilitados',
        options: [
          'Conducir trenes sin supervisión',
          'Conducir trenes con supervisión de otro trabajador no habilitado',
          'Conducir trenes para la realización de prácticas bajo la supervisión de un trabajador habilitado',
          'No se mencionan las posibilidades para los trabajadores no habilitados'
        ]
      },
      {
        numb: 37,
        question:"¿Qué deben hacer los trabajadores que imparten prácticas de conducción?",
        answer: 'Estar atentos en todo momento a la actuación de los practicantes',
        options: [
          'No prestar atención a los practicantes',
          'Permitir que los practicantes vayan solos en la cabina de mando del tren',
          'Estar atentos en todo momento a la actuación de los practicantes',
          'Conducir el tren ellos mismos durante las prácticas'
        ]
      },
      {
        numb: 38,
        question:"¿Cuándo se puede acceder, transitar entre coches y salir de los trenes?",
        answer: 'Cuando están completamente parados',
        options: [
          'Cuando están completamente parados',
          'Cuando están en movimiento',
          'Solo se puede transitar entre coches si hay pasillo de intercomunicación',
          'No se mencionan las posibilidades de acceso, tránsito y salida'
        ]
      },
      {
        numb: 39,
        question:"¿Qué sucede si una persona capacitada para conducir un tren no tiene la habilitación necesaria?",
        answer: 'No puede conducir el tren en ningún caso',
        options: [
          'No puede conducir el tren en ningún caso',
          'Puede conducir el tren sin acompañamiento',
          'Puede conducir el tren acompañado de un trabajador habilitado',
          'No se menciona qué sucede en ese caso'
        ]
      },
      {
        numb: 40,
        question:"¿Qué información debe proporcionar el trabajador habilitado que acompaña a una persona capacitada para conducir un tren en circulaciones especiales?",
        answer: 'Información sobre el trazado de la línea y las actuaciones a realizar',
        options: [
          'Información sobre el tiempo que tardará el viaje',
          'Información sobre el trazado de la línea y las actuaciones a realizar',
          'Información sobre la normativa de seguridad interna del tren',
          'No se menciona qué información debe proporcionar'
        ]
      },
      {
        numb: 41,
        question:"¿Qué elementos de dotación deben estar en la cabina de los trenes?",
        answer: 'Linterna portátil para uso de emergencia y prenda de señalización personal de alta visibilidad',
        options: [
          'Linterna portátil para uso de emergencia y prenda de señalización personal de alta visibilidad',
          'Solo linterna portátil para uso de emergencia',
          'Solo prenda de señalización personal de alta visibilidad',
          'No se mencionan los elementos de dotación'
        ]
      },
      {
        numb: 42,
        question:"¿Cuándo se deberá comprobar el funcionamiento de los sistemas de frenado de los trenes?",
        answer: 'Antes de iniciar la marcha',
        options: [
          'Durante el trayecto',
          'Después de la llegada a destino',
          'Antes de iniciar la marcha',
          'No se mencionan las comprobaciones que se deben realizar'
        ]
      },
      {
        numb: 43,
        question:"¿En qué casos está permitido el retroceso de los trenes por las vías principales?",
        answer: 'Cuando sea necesario situar correctamente un tren que haya rebasado el piñón de salida de una estación',
        options: [
          'Siempre que se tenga conocimiento de la presencia de personas en la plataforma de vía',
          'Cuando sea necesario situar correctamente un tren que haya rebasado el piñón de salida de una estación',
          'Siempre que se cuente con autorización del PCC',
          'Ninguna de las anteriores'
        ]
      },
      {
        numb: 44,
        question:"¿Qué deben hacer los trenes que deban pasar por una estación sin detenerse y encuentren la señal de salida de dicha estación con indicación de parada absoluta en el periodo de servicio?",
        answer: 'Detenerse en el piñón de entrada',
        options: [
          'Reanudar la marcha de inmediato',
          'Detenerse en el piñón de entrada',
          'Detenerse en el piñón de salida',
          'Ninguna de las anteriores'
        ]
      },
      {
        numb: 45,
        question:"¿Qué deben hacer los conductores que se sientan indispuestos durante la marcha de un tren?",
        answer: 'Detener el tren en la primera estación y notificar al PCC',
        options: [
          'Abandonar el tren inmediatamente',
          'Detener el tren en la primera estación y notificar al PCC',
          'Continuar conduciendo el tren hasta el final de su recorrido',
          'Ninguna de las anteriores'
        ]
      },
      {
        numb: 46,
        question:"¿En qué casos está permitido circular a contravía?",
        answer: 'Solo en caso de incomunicación con el PCC',
        options: [
          'En cualquier caso',
          'Solo en las vías banalizadas',
          'Con autorización expresa del CTC',
          'Solo en caso de incomunicación con el PCC'
        ]
      },
      {
        numb: 47,
        question:"¿Qué se necesita para circular a contravía en caso de incomunicación con el PCC?",
        answer: 'Ninguna de las anteriores',
        options: [
          'Una autorización especial',
          'Un tren que haya rebasado el piñón de salida de una estación',
          'La aprobación de un controlador de tráfico',
          'Ninguna de las anteriores'
        ]
      },
      {
        numb: 48,
        question:"¿En qué casos está permitido el retroceso de los trenes?",
        answer: 'Cuando sea necesario para situar correctamente un tren que ha rebasado el piñón de salida de una estación',
        options: [
          'Nunca',
          'Solo cuando se cuenta con autorización del PCC',
          'Cuando sea necesario para situar correctamente un tren que ha rebasado el piñón de salida de una estación',
          'Solo en vías secundarias'
        ]
      },
      {
        numb: 49,
        question:"¿Qué se debe hacer si se necesita retroceder un tren?",
        answer: 'Detener el tren y revisar si hay personas en la plataforma de vía',
        options: [
          'Pedir permiso al controlador de tráfico',
          'Detener el tren y revisar si hay personas en la plataforma de vía',
          'Detener el tren y esperar a que la señal de salida lo autorice',
          'Todas las anteriores'
        ]
      },
      {
        numb: 50,
        question:"¿A qué velocidad deben pasar los trenes por una estación sin detenerse?",
        answer: '30 km/h',
        options: [
            '40 km/h',
            '30 km/h',
            '20 km/h',
            '10 km/h'
        ]
      },
      {
        numb: 51,
        question:"¿Qué se debe hacer si el conductor se siente indispuesto durante la marcha?",
        answer: 'Detener el tren y notificar al PCC para pedir ayuda',
        options: [
          'Continuar la marcha hasta la siguiente estación',
          'Detener el tren y notificar al PCC para pedir ayuda',
          'Pedir a los pasajeros que ayuden al conductor',
          'Ninguna de las anteriores'
        ]
      },
      {
        numb: 52,
        question:"¿Qué medidas se deben tomar al abandonar el tren por indisposición del conductor?",
        answer: 'Dejar el tren inmovilizado',
        options: [
          'Cerrar las puertas del recinto de viajeros',
          'Dejar el tren inmovilizado',
          'Informar a los pasajeros',
          ' Todas las anteriores'
        ]
      },
      {
        numb: 53,
        question:"¿Cuál es la norma para el relevo de conductores?",
        answer: 'Todas las anteriores',
        options: [
          'El relevo debe hacerse de forma que no afecte la circulación de los trenes',
          'El conductor entrante debe estar en el punto de relevo con la antelación necesaria',
          'El conductor saliente debe informar al entrante de cualquier avería o desperfecto del tren',
          'Todas las anteriores'
        ]
      },
      {
        numb: 54,
        question:"¿Qué se debe hacer en caso de que la circulación de un tren se vea afectada por alguna de las situaciones degradadas descritas en el capítulo 4.7?",
        answer: 'Informar al PCC',
        options: [
          'Informar al PCC',
          'Comunicarlo a los pasajeros',
          'Continuar la circulación del tren',
          'Ninguna de las anteriores'
        ]
      },
      {
        numb: 55,
        question:"¿Cuándo está permitido el retroceso de los trenes por las vías principales?",
        answer: 'Cuando sea necesario situar correctamente un tren que, al efectuar su detención en la estación, haya rebasado el piñón de salida de la misma, previa autorización del PCC, siempre y cuando no se tenga conocimiento de la presencia de personas en la plataforma de vía, cuya normativa se regula en el artículo 5.1.9.',
        options: [
          'En cualquier momento',
          'Cuando sea necesario situar correctamente un tren que, al efectuar su detención en la estación, haya rebasado el piñón de salida de la misma, previa autorización del PCC, siempre y cuando no se tenga conocimiento de la presencia de personas en la plataforma de vía, cuya normativa se regula en el artículo 5.1.9.',
          'Cuando se esté en una estación concurrida',
          'Ninguna de las anteriores'
        ]
      },
      {
        numb: 56,
        question:"¿Qué debe hacer un tren si encuentra la señal de salida de una estación con indicación de parada absoluta durante el periodo de servicio?",
        answer: 'Detenerse en el piñón de entrada, o en el punto más próximo a este piñón desde donde pueda ver la señal de salida, no reanudando la marcha hasta que lo autorice la mencionada señal, o hasta que sea autorizado si está establecido el bloqueo telefónico',
        options: [
          'Continuar la marcha sin detenerse',
          'Detenerse en el piñón de entrada, o en el punto más próximo a este piñón desde donde pueda ver la señal de salida, no reanudando la marcha hasta que lo autorice la mencionada señal, o hasta que sea autorizado si está establecido el bloqueo telefónico',
          'Detenerse en la mitad de la estación',
          'Ninguna de las anteriores'
        ]
      },
      {
        numb: 57,
        question:"¿Quién autoriza la circulación de los trenes de viajeros por la Red de Metro?",
        answer: 'El PCC',
        options: [
          'El departamento competente de Metro',
          'El Consorcio Regional de Transportes de Madrid',
          'El PCC',
          'El conductor del tren'
        ]
      },
      {
        numb: 58,
        question:"¿Qué circunstancias deben reflejarse en el documento de autorización para circular?",
        answer: 'Los defectos de shuntado de circuitos de vía',
        options: [
          'Las circunstancias climáticas que puedan afectar a la circulación',
          'Las limitaciones de velocidad de la línea',
          'Los defectos de shuntado de circuitos de vía',
          'La hora de llegada a la estación de destino'
        ]
      },
      {
        numb: 59,
        question:"¿Quién autoriza la circulación de los vehículos auxiliares por la Red de Metro?",
        answer: 'El PCC',
        options: [
          'El departamento competente de Metro',
          'El Consorcio Regional de Transportes de Madrid',
          'El PCC',
          'El conductor del tren'
        ]
      },
      {
        numb: 60,
        question:"¿Cómo debe estar identificado todo coche o vehículo que forme parte de un tren?",
        answer: 'Con un código numérico o alfanumérico de matrícula',
        options: [
          'Con el número de la línea',
          'Con el nombre del conductor',
          'Con un código numérico o alfanumérico de matrícula',
          'Con el número de identificación del PCC'
        ]
      },
      {
        numb: 61,
        question:"¿Pueden existir dos coches o vehículos con el mismo número de matrícula?",
        answer: 'No, nunca',
        options: [
          'Sí, siempre que pertenezcan a trenes distintos',
          'No, nunca',
          'Solo en casos excepcionales autorizados por el PCC',
          'Depende del tipo de tren'
        ]
      },
      {
        numb: 62,
        question:"¿Quién debe disponer de una copia de los documentos o fichas de autorización para circular?",
        answer: 'El PCC',
        options: [
          'El conductor del tren',
          'El departamento competente de Metro',
          'El Consorcio Regional de Transportes de Madrid',
          'El PCC'
        ]
      },
      {
        numb: 63,
        question:"¿Cómo debe estar identificado todo tren que salga a circular por vías principales?",
        answer: 'Con un número de tren consistente en un código numérico o alfanumérico',
        options: [
          'Con el número de la línea',
          'Con el nombre del conductor',
          'Con un número de tren consistente en un código numérico o alfanumérico',
          'Con el número de identificación del PCC'
        ]
      },
      {
        numb: 64,
        question:"¿Cómo debe estar visible el número de tren en los dos frontales de los extremos del tren?",
        answer: 'Todas las anteriores son correctas',
        options: [
          'Mediante una placa física diseñada al respecto',
          'Mediante un cartel luminoso',
          'Por cualquier otro método que se pueda establecer',
          'Todas las anteriores son correctas'
        ]
      },
      {
        numb: 65,
        question:"¿Quién debe conocer y memorizar en todo momento el número de tren?",
        answer: 'El conductor del tren',
        options: [
          'El PCC',
          'El departamento competente de Metro',
          'El Consorcio Regional de Transportes de Madrid',
          'El conductor del tren'
        ]
      },
      {
        numb: 66,
        question:"¿Qué información debe reflejar el documento de autorización para circular?",
        answer: 'Todas aquellas circunstancias que requieran la adopción de medidas especiales de circulación',
        options: [
          'La hora de salida del tren',
          'La longitud del tren',
          'Todas aquellas circunstancias que requieran la adopción de medidas especiales de circulación',
          'El nombre del conductor del tren'
        ]
      },
      {
        numb: 67,
        question:"¿Quién debe tener una copia de los documentos o fichas de autorización para circular?",
        answer: 'El PCC',
        options: [
          'El PCC',
          'Los conductores de los trenes',
          'El departamento de Metro',
          'Los vehículos auxiliares'
        ]
      },
      {
        numb: 68,
        question:"¿Cómo debe estar identificado cada coche o vehículo que forme parte de un tren?",
        answer: 'Con un número de matrícula exclusivo',
        options: [
          'Con una placa física diseñada al respecto',
          'Con un número de matrícula exclusivo',
          'Con un cartel luminoso',
          'Con cualquier otro método qu se pueda establecer'
        ]
      },
      {
        numb: 69,
        question:"¿Cómo debe estar identificado todo tren que salga a circular por vías principales?",
        answer: 'Con un número de tren consistente en un código numérico o alfanumérico',
        options: [
          'Con una placa física diseñada al respecto',
          'Con un número de matrícula exclusivo',
          'Con un número de tren consistente en un código numérico o alfanumérico',
          'Con un cartel luminoso'
        ]
      },
      {
        numb: 70,
        question:"¿Dónde deberá estar siempre visible el número de tren?",
        answer: 'En los dos frontales de los extremos del tren',
        options: [
          'En la parte superior del tren',
          ' En el centro del tren',
          'En los dos frontales de los extremos del tren',
          ' En la parte trasera del tren'
        ]
      },
];
//selecting all required elements
const start_btn = document.querySelector(".start_btn button");
const info_box = document.querySelector(".info_box");
const exit_btn = info_box.querySelector(".buttons .quit");
const continue_btn = info_box.querySelector(".buttons .restart");
const quiz_box = document.querySelector(".quiz_box");
const result_box = document.querySelector(".result_box");
const option_list = document.querySelector(".option_list");
const time_line = document.querySelector("header .time_line");
const timeText = document.querySelector(".timer .time_left_txt");
const timeCount = document.querySelector(".timer .timer_sec");

// if startQuiz button clicked
start_btn.onclick = ()=>{
    info_box.classList.add("activeInfo"); //show info box
}

// if exitQuiz button clicked
exit_btn.onclick = ()=>{
    info_box.classList.remove("activeInfo"); //hide info box
}

// if continueQuiz button clicked
continue_btn.onclick = ()=>{
    info_box.classList.remove("activeInfo"); //hide info box
    quiz_box.classList.add("activeQuiz"); //show quiz box
    showQuetions(0); //calling showQestions function
    queCounter(1); //passing 1 parameter to queCounter
    startTimer(40); //calling startTimer function
    startTimerLine(0); //calling startTimerLine function
}

let timeValue =  40;
let que_count = 0;
let que_numb = 1;
let userScore = 0;
let counter;
let counterLine;
let widthValue = 0;

const restart_quiz = result_box.querySelector(".buttons .restart");
const quit_quiz = result_box.querySelector(".buttons .quit");

// if restartQuiz button clicked
restart_quiz.onclick = ()=>{
    quiz_box.classList.add("activeQuiz"); //show quiz box
    result_box.classList.remove("activeResult"); //hide result box
    timeValue = 15; 
    que_count = 0;
    que_numb = 1;
    userScore = 0;
    widthValue = 0;
    showQuetions(que_count); //calling showQestions function
    queCounter(que_numb); //passing que_numb value to queCounter
    clearInterval(counter); //clear counter
    clearInterval(counterLine); //clear counterLine
    startTimer(timeValue); //calling startTimer function
    startTimerLine(widthValue); //calling startTimerLine function
    timeText.textContent = "Tiempo"; //change the text of timeText to Time Left
    next_btn.classList.remove("show"); //hide the next button
}

// if quitQuiz button clicked
quit_quiz.onclick = ()=>{
    window.location.reload(); //reload the current window
}

const next_btn = document.querySelector("footer .next_btn");
const bottom_ques_counter = document.querySelector("footer .total_que");

// if Next Que button clicked
next_btn.onclick = ()=>{
    if(que_count < questions.length - 1){ //if question count is less than total question length
        que_count++; //increment the que_count value
        que_numb++; //increment the que_numb value
        showQuetions(que_count); //calling showQestions function
        queCounter(que_numb); //passing que_numb value to queCounter
        clearInterval(counter); //clear counter
        clearInterval(counterLine); //clear counterLine
        startTimer(timeValue); //calling startTimer function
        startTimerLine(widthValue); //calling startTimerLine function
        timeText.textContent = "Tiempo"; //change the timeText to Time Left
        next_btn.classList.remove("show"); //hide the next button
    }else{
        clearInterval(counter); //clear counter
        clearInterval(counterLine); //clear counterLine
        showResult(); //calling showResult function
    }
}

// getting questions and options from array
function showQuetions(index){
    const que_text = document.querySelector(".que_text");

    //creating a new span and div tag for question and option and passing the value using array index
    let que_tag = '<span>'+ questions[index].numb + ". " + questions[index].question +'</span>';
    // que_tag= questions[index].sort(()=> Math.random()-.5);

    let option_tag = '<div class="option"><span>'+ questions[index].options[0] +'</span></div>'
    + '<div class="option"><span>'+ questions[index].options[1] +'</span></div>'
    + '<div class="option"><span>'+ questions[index].options[2] +'</span></div>'
    + '<div class="option"><span>'+ questions[index].options[3] +'</span></div>';
    que_text.innerHTML = que_tag; //adding new span tag inside que_tag
    option_list.innerHTML = option_tag; //adding new div tag inside option_tag
    
    const option = option_list.querySelectorAll(".option");

    // set onclick attribute to all available options
    for(i=0; i < option.length; i++){
        option[i].setAttribute("onclick", "optionSelected(this)");
    }
}
// creating the new div tags which for icons
let tickIconTag = '<div class="icon tick"><i class="fas fa-check"></i></div>';
let crossIconTag = '<div class="icon cross"><i class="fas fa-times"></i></div>';

//if user clicked on option
function optionSelected(answer){
    clearInterval(counter); //clear counter
    clearInterval(counterLine); //clear counterLine
    let userAns = answer.textContent; //getting user selected option
    let correcAns = questions[que_count].answer; //getting correct answer from array
    const allOptions = option_list.children.length; //getting all option items
    
    if(userAns == correcAns){ //if user selected option is equal to array's correct answer
        userScore += 1; //upgrading score value with 1
        answer.classList.add("correct"); //adding green color to correct selected option
        answer.insertAdjacentHTML("beforeend", tickIconTag); //adding tick icon to correct selected option
        console.log("Correct Answer");
        console.log("Your correct options = " + userScore);
    }else{
        answer.classList.add("incorrect"); //adding red color to correct selected option
        answer.insertAdjacentHTML("beforeend", crossIconTag); //adding cross icon to correct selected option
        console.log("Wrong Answer");

        for(i=0; i < allOptions; i++){
            if(option_list.children[i].textContent == correcAns){ //if there is an option which is matched to an array answer 
                option_list.children[i].setAttribute("class", "option correct"); //adding green color to matched option
                option_list.children[i].insertAdjacentHTML("beforeend", tickIconTag); //adding tick icon to matched option
                console.log("Auto selected correct answer.");
            }
        }
    }
    for(i=0; i < allOptions; i++){
        option_list.children[i].classList.add("disabled"); //once user select an option then disabled all options
    }
    next_btn.classList.add("show"); //show the next button if user selected any option
}

function showResult(){
    info_box.classList.remove("activeInfo"); //hide info box
    quiz_box.classList.remove("activeQuiz"); //hide quiz box
    result_box.classList.add("activeResult"); //show result box
    const scoreText = result_box.querySelector(".score_text");
    if (userScore > 3){ // if user scored more than 3
        //creating a new span tag and passing the user score number and total question number
        let scoreTag = '<span>Enhorabuena! 🎉, has obtenido <p>'+ userScore +'</p> de <p>'+ questions.length +'</p></span>';
        scoreText.innerHTML = scoreTag;  //adding new span tag inside score_Text
    }
    else if(userScore > 1){ // if user scored more than 1
        let scoreTag = '<span>Genial 😎, obtuvistes <p>'+ userScore +'</p> de <p>'+ questions.length +'</p></span>';
        scoreText.innerHTML = scoreTag;
    }
    else{ // if user scored less than 1
        let scoreTag = '<span>Lo siento 😐, solo obtuviste <p>'+ userScore +'</p> de <p>'+ questions.length +'</p></span>';
        scoreText.innerHTML = scoreTag;
    }
}

function startTimer(time){
    counter = setInterval(timer, 1000);
    function timer(){
        timeCount.textContent = time; //changing the value of timeCount with time value
        time--; //decrement the time value
        if(time < 9){ //if timer is less than 9
            let addZero = timeCount.textContent; 
            timeCount.textContent = "0" + addZero; //add a 0 before time value
        }
        if(time < 0){ //if timer is less than 0
            clearInterval(counter); //clear counter
            timeText.textContent = "Tiempo"; //change the time text to time off
            const allOptions = option_list.children.length; //getting all option items
            let correcAns = questions[que_count].answer; //getting correct answer from array
            for(i=0; i < allOptions; i++){
                if(option_list.children[i].textContent == correcAns){ //if there is an option which is matched to an array answer
                    option_list.children[i].setAttribute("class", "option correct"); //adding green color to matched option
                    option_list.children[i].insertAdjacentHTML("beforeend", tickIconTag); //adding tick icon to matched option
                    console.log("Time Off: Auto selected correct answer.");
                }
            }
            for(i=0; i < allOptions; i++){
                option_list.children[i].classList.add("disabled"); //once user select an option then disabled all options
            }
            next_btn.classList.add("show"); //show the next button if user selected any option
        }
    }
}

function startTimerLine(time){
    counterLine = setInterval(timer, 55);
    function timer(){
        time += 1; //upgrading time value with 1
        time_line.style.width = time + "px"; //increasing width of time_line with px by time value
        if(time > 560){ //if time value is greater than 549
            clearInterval(counterLine); //clear counterLine
        }
    }
}

function queCounter(index){
   
    let totalQueCounTag = '<span><p>'+ index +'</p> de <p>'+ questions.length +'</p> Preguntas</span>';
    bottom_ques_counter.innerHTML = totalQueCounTag; 
}
